{
    "tags": [
        "Datatyper",
        "Variabler",
        "Arrays",
        "Funktioner",
        "Kontrolstrukturer",
        "Logiske operatorer",
        "Datastrukturer"
    ],
    "cards": [
        {
            "front": "Hvor mange bits er der i en byte?",
            "back": "En byte har 8 bits",
            "tag": "Datatyper",
            "level": 0
        },
        {
            "front": "Hvor mange bytes fylder en integer i Java?",
            "back": "En integer fylder 4 bytes",
            "tag": "Datatyper",
            "level": 1
        },
        {
            "front": "Hvilken datatype beskriver et tegn (bogstav, tal m.m.)",
            "back": "Tegn kan repræsenteres med en char",
            "tag": "Datatyper",
            "level": 0
        },
        {
            "front": "Hvad er initiering?",
            "back": "Når indholdet af en variabel sættes med '='.",
            "tag": "Variabler",
            "level": 0
        },
        {
            "front": "Hvad er deklaration?",
            "back": "Når typen af en variabel bestemmes",
            "tag": "Variabler",
            "level": 0
        },
        {
            "front": "Hvad står ASCII for?",
            "back": "American Standard Code for Information Interchange",
            "tag": "",
            "level": 1
        },
        {
            "front": "Hvilke decimale værdier har de store bogstaver (A-Z) i Ascii?",
            "back": "65-90",
            "tag": "",
            "level": 1
        },
        {
            "front": "Hvilken datatype bruges til at repræsentere tekst?",
            "back": "Tekst repræsenteres med datatypen String",
            "tag": "Datatyper",
            "level": 0
        },
        {
            "front": "Hvilke typer af løkker findes der?",
            "back": "For-løkker og while-løkker (og enhanced loops)",
            "tag": "Kontrolstrukturer",
            "level": 1
        },
        {
            "front": "Hvad er forskellen i navngivning mellem primitive og ikke-primitive datatyper?",
            "back": "Primitive datatyper har lille begyndelsesbogstav, og ikke-primitive har stort begyndelsesbogstav.",
            "tag": "Datatyper",
            "level": 2
        },
        {
            "front": "Hvad er overflow?",
            "back": "Overflow: Når der lægges noget til en primitiv datatype med sin maksimale værdi, og den antager sin mindste værdi. 11111111 -> 00000000",
            "tag": "",
            "level": 2
        },
        {
            "front": "Hvad er første index i en array?",
            "back": "Første index i en array er 0.",
            "tag": "Arrays",
            "level": 1
        },
        {
            "front": "Hvad viser [] når det står efter en datatype? F.eks. 'String[]' eller 'int[]'",
            "back": "[] viser at datatypen er en array, der indeholder det som [] står foran. For eksempel betyder String[] en array af strings.",
            "tag": "Arrays",
            "level": 1
        },
        {
            "front": "Hvilken returdatatype skal en funktion have, hvis den ikke skal returnere noget?",
            "back": "'void'",
            "tag": "Funktioner",
            "level": 1
        },
        {
            "front": "Hvad er navnet af den logiske operator '&&'?",
            "back": "&& kaldes for 'and'.",
            "tag": "Logiske operatorer",
            "level": 1
        },
        {
            "front": "Hvad er navnet af den logiske operator '||'?",
            "back": "|| kaldes for 'or'.",
            "tag": "Logiske operatorer",
            "level": 1
        },
        {
            "front": "Hvad er navnet af den logiske operator '!'?",
            "back": "! kaldes for en negering.",
            "tag": "Logiske operatorer",
            "level": 1
        },
        {
            "front": "Hvad betyder 'final' keywordet i java?",
            "back": "final keywordet betyder at en variabel kun kan initieres én gang.",
            "tag": "",
            "level": 2
        },
        {
            "front": "Hvad er et hashmap?",
            "back": "Et hashmap er en datastruktur hvor variabler kan tilgås med en key. Key'en kan f.eks. være en string.",
            "tag": "Datastrukturer",
            "level": 1
        },
        {
            "front": "Hvilke tre dele udgør en klasse?",
            "back": "Attributter, en constructor og metoder.",
            "tag": "",
            "level": 1
        }
    ]
}